#########################
#       SETTINGS        #
#########################
TERM=linux
export TERM
export IP=`/sbin/ifconfig  | grep 'inet addr:'| grep -v '127.0.0.1' | cut -d: -f2 | awk '{ print $1}'`
export GATEWAY=`/bin/netstat -rn | grep UG | cut -d: -f2 | awk '{ print $2}'`
export BACKUP=/usr/src/BACKUP
export SOFTWARE=/usr/src/SOFTWARE
export DOWNLOADS=/usr/src/DOWNLOADS
export SCRIPTS=/usr/src/SCRIPTS
export NODE_PATH=/opt/node/bin
export PATH=$PATH:/usr/src/SCRIPTS:/usr/local/bin

alias bkp='cd $BACKUP'
alias soft='cd $SOFTWARE'
alias web='cd /web/websites'
alias rm='rm -i'
alias cp='cp -i'
alias mv='mv -i'
alias mkdir='mkdir -p'
alias md='mkdir -p'
alias ..='cd ..'
alias ...='cd ../../'
alias nd='sudo node'
alias du='du -kh'
alias df='df -kTh'
alias ll="ls -l --group-directories-first"
alias ls='ls -hF --color'  # add colors for filetype recognition
alias la='ls -Al'          # show hidden files
alias lx='ls -lXB'         # sort by extension
alias lk='ls -lSr'         # sort by size, biggest last
alias lc='ls -ltcr'        # sort by and show change time, most recent last
alias lu='ls -ltur'        # sort by and show access time, most recent last
alias lt='ls -ltr'         # sort by date, most recent last
alias lm='ls -al |more'    # pipe through 'more'
alias lr='ls -lR'          # recursive ls
alias tree='tree -Csu'     # nice alternative to 'recursive ls'
alias home='cd $home'
alias dl='cd $DOWNLOADS'
alias flushdns='/sbin/service nscd restart'
alias scripts='cd $SCRIPTS'
alias ngc='nano /etc/nginx/nginx.conf'
alias nodev='NODE_ENV=dev node '
alias nodep='NODE_ENV=prod node '
alias nodegrep='ps -ef | grep node'
alias ngrep='ps -ef | grep node'
alias k='kill -9 '